\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Au}{xí}lium meum a \MediatioII{Dó}[mino,] qui fecit cælum \TerminatioII{et}[ ]{ter}ram.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}``\Inchoatio{Do}[ ]{Se}nhor é que me vem o meu so\MediatioII{cor}[ro,] do Senhor que fez o céu e fez \TerminatioII{a}[ ]{ter}ra!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Non}[ ]{da}bit in commotiónem pedem \MediatioII{tu}[um,] neque dormitábit qui \TerminatioII{cu}{stó}dit te.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{E}{le} não deixa tropeçarem os meus \MediatioII{pés}[,] e não dorme quem te guarda e te \TerminatioII{vi}{gi}a.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Ec}{ce} non dormitábit neque \MediatioII{dór}[miet,] qui custó\TerminatioII{dit}[ ]{Is}rael.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Oh}[! ]{não}! Ele não dorme nem co\MediatioII{chi}[la,] aquele que é o guarda de Is\TerminatioII{ra}{el}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Dó}{mi}nus cu\Flexa{stó}[dit te,] Dóminus umbráculum \MediatioII{tu}[\-um,] ad manum déxte\TerminatioII{ram}[ ]{tu}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor é o teu guarda, o teu vi\MediatioII{gi}[a,] é uma sombra protetora à tua \TerminatioII{di}{rei}ta.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Per}[ ]{di}em sol non percúti\MediatioII{et}[ te,] neque luna \TerminatioII{per}[ ]{noc}tem.}
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Não}[ ]{vai} ferir-te o sol durante o \MediatioII{di}[a,] nem a lua através de to\TerminatioII{d\itie{a a}}[ ]{noi}te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Dó}{mi}nus custódiet te ab omni \MediatioII{ma}[lo;] custódiet ánimam tu\TerminatioII{am}[ ]{Dó}minus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor te guardará de todo o \MediatioII{mal}[,] ele mesmo vai cuidar da tu\TerminatioII{a}[ ]{vi}da!~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Dó}{mi}nus custódiet intróitum tuum et éxitum \MediatioII{tu}[\-um,] ex hoc nunc et usque \TerminatioII{in}[ ]{sǽ}culum.~\Antiphona}
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Deus}[ ]{te} guarda na partida e na che\MediatioII{ga}[da.] Ele te guarda desde agora e pa\TerminatioII{ra}[ ]{sem}pre!~\Antiphona}
}